銀行開工利市大檢閱 星展銀行派18K黃金

農曆新年長假結束，今日年初五（20日）開爐，相信上班族最期待是收到開工利市！TOPick向多間銀行查詢，亦有從員工打聽，了解利市行情。其中星展銀行今年派利市的方式可謂最特別，除了發放開工利市，更向員工派18K黃金，人人有份。

雖然星展銀行今年的開工利市與往年一樣，都是10元，但適逢今年是星展創行50周年，集團就以創新方式為員工開年打氣，向全球18個地區、總數約2.4萬名員工，派金飾賀狗年兼金禧，男同事可獲18K金袖口鈕一對，女同事則有18K金項鍊一條。

據知，該款金飾由新加坡新晉設計品牌「Ying the Label」操刀，設計師以星展標誌中的花朵圖案為靈感，不論袖口鈕或項鍊，大小約為1 X 1厘米，淨重約50克。香港近4,000名星展員工今日起，就會陸續收到。

【延伸閱讀】郭富城24年前揚言結婚先派利市 城城找數代香港人捐錢

早年盛傳「一蚊都無」、只派朱古力金幣的滙豐銀行，去年終向員工發放20元開工利市，今年繼續派20元應節。恒生銀行派發的利市，同樣是20元。另有銀行界從業員報料指渣打今年亦派20元開工利市。

中資背景的銀行，開工利市一向較豪爽，中銀香港與往年一樣，派發200元利市，亦提供開年飯津貼；而同屬中國銀行旗下、全資附屬投資銀行中銀國際有1,000元大利市。建行則派600元。

TOPick曾向去年開工利市價冠絕全行、達2,000元的信銀國際查詢，惟信銀未有透露。

至於四大會計師樓（Big 4），早前羅兵咸永道（PwC）已在年廿九向員工派發2,018元大利市，而據Facebook專頁「審計搵丁」，德勤（Deloitte）有20元開工利市，安永（EY）則有100元利市，與去年相同。

縱橫遊（8069）今日宣布，所有員工平均加薪4.3%，部份表現出色之員工，加薪幅度逾7%。另外，有見業務於過去一年穩定增長，決定向員工發放半個至兩個月酌情年終花紅，以答謝團隊的努力和貢獻。戊戌年首個工作天早上，縱橫遊高級管理層向各部門員工派發每封介乎100元至500元的新春開工利是，祝願他們於新一年萬事興旺。

中原地產亦宣布，向員工派發50元開工利是，今年共派出近5,700封，總值約28.5萬元。

此外，TOPick早前向多間服務業機構查詢，新巴城巴及昂坪360員工的開工利是均加碼1.5倍，由原本每人$20，加至$50；至於海洋公園的兼職員工有600元利市，全職員工更多達$1,200。

18K黃金

賣到幾多錢
?

cheap到咁 做賣衫sales都有$500啦